\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
%	\geometry{a5paper}

\usepackage[quiet]{fontspec}
% \usepackage{xunicode}
% \usepackage{xltxtra}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage[babelshorthands=false]{russian}
\newfontfamily\cyrillicfont[Ligatures={TeX},Mapping=tex-text]{PT Astra Serif}
\setromanfont[Ligatures={TeX},Mapping=tex-text]{PT Astra Serif}

% math formulas optimization
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
% \usepackage{latexsym}
% \usepackage{mathtools}

% indent first paragraph
% \usepackage{indentfirst}

% simpler df/dx and brackets
\usepackage{physics}

% cool tables
\usepackage{booktabs}

% use SI units macros
\usepackage{siunitx}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{float}
% \usepackage[section]{placeins}

\setlength\parindent{0pt}

% \renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.}

\title{Расчет максимальной производительности сборочно-монтажного участка}

\author{Майзенберг Тимур, гр. М3О-113М-19}

\date{\today}

\begin{document}

\maketitle\pagebreak

% ---------------------------

\section{Параметры работы производства} % (fold)
\label{sec:параметры_работы_производства}

\begin{itemize}
	\item Тип ПП: двусторонняя;
	\item Размер платы:	\SI{68 x 25}{\milli\metre};
	\item Количество SMT-компонентов: \SI{72}{шт.\per ПП};
	\item Объём производства: \SI{10000}{шт.\per год};
	\item Режим работы: одна 8-часовая смена;
\end{itemize}

Формат технологической заготовки --- \SI{310 x 305}{\milli\metre}, площадь --- \SI{9.455}{\square\deci\metre}.
Чертеж технологической заготовки представлен на рисунке \ref{fig:стандартный_лист}.
Формат рабочего поля ПП --- \SI{280 x 275}{\milli\metre}, площадь --- \SI{7.7}{\square\deci\metre}.
Формат одной ПП --- \SI{25 x 68}{\milli\metre}, площадь --- \SI{0.17}{\square\deci\metre}.
Каждая заготовка содержит 36 печатных плат.
% Перечень элементов, устанавливаемых на плату представлен в приложении 1.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.625\linewidth]{inc/Технологическая заготовка}
	\caption{Технологическая заготовка}
	\label{fig:стандартный_лист}
\end{figure}

На каждую ПП устанавливается 72 SMT-элемента, 32 с верхней стороны, 40 с нижней.
Всего используется 27 различных видов элементов.
Из них 26 поставляются в катушке, один --- в лотках.

% section параметры_работы_производства (end)

\section{Используемое оборудование} % (fold)
\label{sec:используемое_оборудование}

На участке применяется следующее оборудование:

\begin{itemize}
	\item Холодильник Nordfrost NR 506 W --- для хранения паяльной пасты;
	\item Миксер для паяльной пасты GAM-62 --- для подготовки паяльной пасты;
	\item Шкаф сухого хранения SDB 1506 --- для хранения электронных компонентов, печатных плат;
	\item Устройство трафаретной печати SP002-M --- для нанесения паяльной пасты на печатную плату;
	\item Установщик SMD компонентов Neoden 4 --- обладает системой визуального контроля позиционирования; можно подключить до 48 ленточных питателей + 5 паллет + 5 вибропитателей; имеет 4 монтажные головки; скорость монтажа: \SI{10 000}{комп\per\hour} без наблюдения, \SI{5000}{комп\per\hour} с наблюдением;
	% \item Платформа Intel NUC L10;
	% \item Монитор Dell E2016HV 20" Black;
	% \item Переходник HDMI M-VGA 15F ORIENT C050;
	% \item Комплект Genius SLIMSTAR C130 Black USB;
	\item Печь оплавления припоя RO06+ --- обрабатывает по 1 заготовке, длительность цикла пайки: \SIrange{5}{7}{\minute};
	\item Система струйной отмывки OKO 2000mP --- отмывка 8 заготовок одновременно; продолжительность отмывки: \SIrange{5}{40}{\minute}; продолжительность ополаскивания: \SIrange{2}{10}{\minute}; продолжительность сушки: \SIrange{0}{5}{\hour};
	\item Паяльная станция JBC BT-2SA;
	\item Ремонтно-паяльная станция JBC AM-2A;
	% \item Дымоуловитель Х 1002 ESD;
	% \item Увеличительная линза TMT-MG100;
\end{itemize}

% section используемое_оборудование (end)

\section{Технологический процесс} % (fold)
\label{sec:технологический_процесс}

Технологический процесс сборки печатного узла (ПУ) можно разделить на следующие стадии:
\begin{itemize}
	\item переналадка оборудования --- производится перед запуском производства номенклатуры;
	\item подготовка материалов и оборудования --- производится в начале смены;
	\item сборка печатных узлов.
\end{itemize}

% Сборка проводится пачкой по 4 технологические заготовки.

\paragraph{Нанесение паяльной пасты} % (fold)
\label{par:нанесение_паяльной_пасты}

Для нанесения паяльной пасты необходимо закрепить ПП на раме устройства и совместить её с трафаретом.

Трафарет закрепляется на раме при переналадке под новую номенклатуру и хранится в шкафу вместе с ним.
Закрепление трафарета на раме требует \SI{5}{\minute}.
Для двусторонней платы требуется два трафарета, их смена занимает \SI{5}{\minute}.

Закрепление печатной платы в устройство занимает \SI{2.5}{\minute}, процесс нанесения паяльной пасты --- еще \SI{2.5}{\minute}.

% paragraph нанесение_паяльной_пасты (end)

\paragraph{Установка компонентов} % (fold)
\label{par:установка_компонентов}

Размеры рабочего поля установщика компонентов Neoden 4 составляет \SI{310 x 1500}{\milli\metre}, т.е. одновременно можно установить до 4 заготовок.
В Neoden 4 можно установить до 48 ленточных питателей; в собираемом устройстве используется 26 видов элементов, поставляемых в ленте.
Это значит, что конфигурацию системы на выпуск одного вида ПУ достаточно провести единожды.

Заправление ленты в питатель занимает \SI{1}{\minute}.
После первичной установки питателя в систему, необходимо переконфигурировать его идентификатор (+\SI{2}{\minute}).
Идентификатор сохранится в памяти питателя, т.е. после перезаправки питателя не требуется его снова конфигурировать.
Для первичной настройки системы потребуется: $\SI{3}{\minute} \times \SI{26}{типов} = \SI{78}{\minute}$.

На верхнюю сторону заготовки необходимо установить
\[
	\SI{32}{компонента} \times \SI{36}{ПП} \times \SI{4}{заготовки} = \SI{4608}{компонента}.
\]
При режиме монтажа с наблюдением на эту операцию уйдет ≈\SI{55}{\minute}.

На нижнюю сторону заготовки необходимо установить:
\[
	\SI{40}{компонентов} \times \SI{36}{ПП} \times \SI{4}{заготовки} = \SI{5760}{компонентов}.
\]
При режиме монтажа с наблюдением на эту операцию уйдет ≈\SI{70}{\minute}.

% paragraph установка_компонентов (end)

\paragraph{Оплавление паяльной пасты} % (fold)
\label{par:оплавление_паяльной_пасты}

Цикл оплавления паяльной пасты SMT623602W-38 в печи RO06+ составляет \SI{5}{\minute}.
После цикла пайки ПУ откладывается на остывание от конечной температуры цикла \SI{100}{\celsius} до комнатной \SI{23+-2}{\celsius}, на что потребуется \SIrange{10}{15}{\minute}.
Так как процесс сборки идет пачкой по 4 заготовки

% paragraph оплавление_паяльной_пасты (end)
% section технологический_процесс (end)

\end{document}
